# 关于项目

日志服务平台

![设计架构图](resources/sketch.png "设计图")

* 基于Go语言开发
* 使用NSQ作为消息队列服务。
* hub 对外服务接口，包括记录和查询等。
* looger 记录器

## 关于 NSQ

一个 Go 语言开发的队列服务，nsq.io。该项目使用 NSQ 作为消息队列服务。

## 如何使用

* 启动 logger 记录器
* 启动 hub 集成对外接口服务

## 计划

* 日志查询接口
* 图表实时监控
* 日志报警

## 字段

* Topic： 用户自定义字段，用以标记一批日志。例如访问日志可根据不同站点进行标记。
* Time： 日志中的保留字段，用以表示日志产生的时间，一般由日志中的时间信息直接提取生成。
* Content： 用以记录日志的具体内容。内容部分由一个或多个内容项组成，每一个内容项为一个Key-Value对。
* Source： 日志的来源地，例如产生该日志机器的IP地址。
